%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Сценарии использования проекта мобильного приложения}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Мобильное приложение предназначено для использования сотрудниками ОСТ (Организация Системы «Транснефть») различных регионов Российской Федерации, где они расположены (всего насчи тывается 18 ОСТ), для контроля процесса транспортировки нефти и нефтепродуктов вне рабочего места, на котором установлено ПК-приложение АСКИД "Диспетчерская система".

Мобильное приложение предназначено для использования сотрудниками ОСТ (Организация Системы «Транснефть») различных регионов Российской Федерации, где они расположены (всего насчитывается 18 ОСТ), для контроля транспортировки нефти и нефтепродуктов при недоступности ПК-приложения АСКИД, если есть такая необходимость.

\nomenclature{ОСТ}{Организация Системы «Транснефть»}

Срочность получения информации может быть обусловлена различными факторами:

\begin{itemize}
\item Чрезвычайное происшествие при работе трубопровода: выход из строя агрегатов на насосных станциях, течь;
\item Проблемы с поставкой или потреблением электроэнергии;
\item Незапланированное изменение давления в трубопроводе, невыполненные или незапланированные переключения агрегатов;
\item Ремонт элементов трубопровода.
\end{itemize}

Вследствие перечисленных факторов требуется быстрое принятие решения по обстановке на трубопроводе, что не всегда удобно делать, находясь не за компьютером. Мобильное приложение позволит исправить эту ситуацию при наличии подключения к сети Интернет или локальной вычислительной сети ПАО «Транснефть».

Кроме того, в дальнейшем в мобильное приложение будет интегрирована система push-уведомлений, которая обеспечит своевременное информирование сотрудников.

Приложение будет распространяться закрыто для уполномоченных лиц ПАО «Транснефть».  
